領展出售12商場近4800車位 作價120億

售價最高及規模最大為屯門山景邨商場，連638個車位，9月份估值約14.5億元水平，最後售價為18.36億元。

領展(823)公佈，成功於12月12日出售12項物業，並與基滙資本為首的財團簽訂買賣協議，總代價為120.1億元。

12項物業包括鴨脷洲、秦石、景林、利東、明德等物場，物業較9月30日的估值高約32.1%，物業出售的淨收益為27.876億元。
涉及12商場包括屯門山景商場、粉嶺華明商場、鴨脷洲利東商場、鴨脷洲邨之商舖及停車場、沙田秦石商場、寶琳景林商場、將軍澳明德商場、粉嶺華心商場、橫頭磡村宏暉中心、屯門兆禧苑商場、長沙灣幸福商場、上水太平邨之商舖及停車場。總內部樓面面積達57.8625萬方呎，涉及車位達4789個，本年9月30日物業估值達90.9億元。

售價最高及規模最大為屯門山景邨商場，面積約12.143萬方呎，連638個車位，9月份估值約14.5億元水平，最後售價為18.36億元，較9月底估值高出26%。另外，鄰近港鐵站的有鴨脷洲利東商場、秦石邨商場、橫頭磡邨宏暉中心等，分別靠近利東站、車公廟站及樂富站，總面積約17.25萬方呎，涉1560個車位。
領展行政總裁王國龍表示，儘管近期市況波動，是次物業銷售獲得頂級國際投資者，包括全球和區域性私募基金，以及本地投資者的熱烈反應。競爭性投標和最終銷售價格比對上一次出售物業的作價更為吸引，突顯了全球投資者對香港經濟及房地產業的信心。
出售物業後，計入於今年11月26日購入北京京通羅斯福廣場，領展將有約90.1%資產位於香港，約9.9%位於中國內地。投資組合總值將約2,040億元。
出售資產所得收益，將用於香港及中國內地一線城市的新投資機會，以及債務償還、基金單位回購等一般營運資金用途。物業出售將於2019年3月13日落實成交。
領展月初股價曾創79.55元上市新高，今日收報77.9元，升近1%。

世澤講兩句

轉個頭咪又係去買大陸房地產

留名聽日823仆街

呢條仆街應該死撚咗啦下話？

反正香港都無希望 支持將公屋賣埋比領展

買的係ON9

公屋人口老化好勁
大陸狗成班老野落香港退休消費唔高
扮窮的睇唔上眼街市的貨

樓下商場俾領展搞一搞
文具鋪、洗衣鋪、西醫診所無撚哂

仆街車位月租實加好多

同埋大家知唔知費價凍肉大客係新公屋班大陸狗
班友有錢更加睇唔上眼街市的食材

公屋商場已經尾水

會唔會某D企業，染指埋公屋單位？

骨頭打鼓啦

升到癲就真

GOGOGO

之前唔係講過唔會再出售公屋嘅商場同停車場嘅咩？

等睇加幾倍租

地產就地產

遲啲屋邨車位貴過私樓租間房